東九重案打擊高利貸集團 拘13男最細得15歲

警方因應東九龍區內的高利貸及非法收債活動有上升趨勢，東九龍總區於本月7日至今日進行代號「火流星」的行動，一共拘捕13名男子，年齡介乎15至48歲，當中4人為18歲以下的青少年。

秀茂坪警區總督察（刑事）梁立表示，重案組經調查後鎖定一個由黑幫操縱的放貸集團，據調查所得，該集團利用空殼公司非法借貸，當債仔未能償還時，便派人恐嚇債仔或其家人，該集團同時會利用他人的銀行戶口進行「洗黑錢」活動。梁立稱，重案於本周三在全港各區進行拘捕行動，共拘捕5名男子，年齡介乎23至48歲，涉嫌洗黑錢及刑毀，其中一人有黑幫背景，涉及13宗刑毀案，另外4人則涉及洗黑錢活動。據警方調查所得，該集團洗黑錢金額高達1,100萬元，放貸年利率達120厘，涉及16名受害人，最大一宗損失超過60萬港元。警方相信，今次行動已成功瓦解一個由黑幫操縱的高利貸集團，梁立指調查工作仍然繼續，不排除有更多人落網。